可否要求撒回MPF

Mpf 隻隻都差唔多成1%收費 我自己去買etf唔撚好

根本弱撚智政策黎
除咗養基金畜生狗 同就黎死先可以用自己D錢
根本低鳩能政策

官商勾結

要支持，推

要啦

咁你叫個班唔識投資咩都唔識唔敢玩既人情何以堪？
香港仲有乜野可以用黎養老？雖然MPF係廢但都叫其中一樣留黎過世，你想人地臨老唔過得世？

唔可以自己儲起啲錢既 一定要拎去賭先叫有保障?

你都on9
未撚到拎錢果日已經蝕左幾撚多呀
唔識草錢既人
兩年唔洗已經洗哂mpf 果舊錢啦

咁你又知唔知其實現時香港人有幾多成真係有為自己退休作過打算？你都無諗啦我相信，未到4,50歲有幾多人真係會諗退休。你識投資或者其他方法唔代表其他人都識資本增值既方法

你都識講，唔識儲錢兩年洗哂啦。你退休食樹皮？你呢段駁翻上個巴打就岩

不如遲d攪個撒回MpF大遊行

我明呀 我唔反對強制儲錢for 退休，但一定有d更平更efficient 既方法 而唔係比哂基金佬

拎去做定期起碼本金無蝕先啦(雖然會蝕通脹)。

岩，有其他更好方法我都會支持。政府依家只係多左樣延期年金俾市民計劃退休仲要唔係強制性。
如果一下子咩都要取消哂係反智，如有其他更多既我都唔反對叫MPF收皮

年金根本係搞笑 比錢人 人地再慢慢派返比你 on9

咁不如你講下有咩高見？有咩係又方便又賺到錢又穩定又岩全香港人用？
只係唔適合你既就話廢既我諗你都只係得咁既程度

得啦P牌基金狗，吸人血重咁多嗲

你不如講下年金有幾唔廢 基本上只係將你比佢既錢派返比你 （到最後好似只會派多幾%）

Btw 你留tg叫人搵你買未

一睇就知係基金狗 年金都吹湊 你叫左你屋企人買未

我咪講左 買指數etf 仲好 管理費又低 又同而家d mpf plan 差唔多

推倒現任政府咪得 MPF根本就係格硬搶你錢

你咪L on9 啦
e家全港強積金個規模
你話整隻主權基金去投資派回報比香港人都得啦

政府當初用e個scheme 去逃避e個問題
e家行左就廿年
發覺d fees 食鬼哂d 回報，d人真係要退休，都係唔夠用
d人自己會另外儲，唔會放入強積金比佢地 (or maybe 你自己都食緊人血饅頭) 吸血

點退休關你鬼事?要你管?
每個月扣成千幾二千蚊
夠我搭車食飯

送中條例影響香港經濟 d 基金佬都會出黎反， 你整走佢mpf, 想整走埋基金佬？

btw, 仆街MPF, 廢左佢啦

屌你隻基金狗講到為人民服務咁
人地退休有冇錢洗關你撚事咩
點解強制我一定要買mpf?
我而家就係唔gur政府焗我比錢養你班狗

其實轉為可買市場上既etf就已經夠

真係on9我鍾意啲錢點用就點用啦 洗你幫我儲?
最撚慘係要退休年齡攞
一個唔該早左幾個月死就.....

個p牌基金佬真係on99 有能力點解唔可以自己投資 買etf都好 點解要買收你幾%嘅基金？？？

見到個mpf都好L燥

咁快有隻基金狗走入來吠

好簡單搞opt-out咪得
唔識/唔想打理咪留係mpf度養基金狗
我識打理點解要畀你呃錢

不斷交管理費
蝕撚左又投訴無門

笑死成班老屈我係基金狗，反送中又唔見你屌人屌得咁大力下次光復另一達地方個陣記得出黎反埋呀，唔好俾我見唔到你班鍵盤戰士

理性討論就只係識老屈難道你地係警犬？

個個識投資咩，鬼唔知投資叻可以賺錢，呢個世界係有班傻西覺得放銀行或放屋企先最撚穩陣，你試下同佢地講買咩股票囉。
咩都屌真係惡過狗，咁大聲去屯門屌大媽啦

依家我就係講緊識管理既自己去投資囉，樓上想一刀切呀嘛，完全唔理香港係有其他打工仔真係咩都唔識

支持

最慘係65歲前死咗

MPF跟本垃撚圾
捐比馬會都無咁嬲

要求MPF改做股票户口

金融同 金融服務業議員都係保皇狗 你話呢

p牌仔學人出黎柒

屌你老母強姦金

點解要強姦
唔可以有選擇地比人決定供定唔供？

收皮啦基金狗唔夠人講就拉落其他嘢度分散視線
淨係識喺度死撐一個point話有部份人唔識得投資所以mpf唔停得
但你呢個point根本support唔到點解為咗遷就呢部份人所以全部打工仔都要個個月比人硬削人工
出面咁多投資顧問公司，你真係想買個保障咪自己去搵個agent幫你搞囉，點解要其他人同你一齊受?
根本mpf個制度就係有問題，咁點解唔可以一刀切？冇咗咁又點？有mpf呢樣嘢之前係咪個個唔洗退休?

講到尾幾時先
同埋個訴求係要比人有權利決定供唔供會好D
想供既人就供唔想供就唔供
咁就最好

推
今日開嚟一睇蝕咗3皮幾火都嚟

支持，遊行爭取

屌，咪強制大家响銀行開個定期存款戶口囉，駛鬼手續貴， 每年1%利息，本金加利息一路滾落去 都好過調返轉 每年俾1%基金佬啦

梗係惡過狗我屌你冚家 依家講緊係我啲血汗錢
你要昆咪昆班唔識投資嘅廢老
做咩要迫班識投資嘅玩mpf

你就真係老屈啦 講野d態度又串77 而家又講埋去反送中 關乜撚野事

答我年金有咩咁好未？同埋點解mpf 要全世界一齊玩先 逼人交貴既管理費 癲撚左

強烈要求加入低收費基金如 etf 供市民選擇

炒撚左你,咁就可以暫緩唔洗供

根本on9999政策，我自己唔撚識投資咩。再講我就算輸錢都係我心甘情願，而唔係俾班基金狗洗

各位
無論係MPF定係逃犯條例都係撤回 睇清楚 唔係撒

唔識投資就一定要比錢基金佬訓係度收 fee?

咁咪政府 take up個責任去幫手 manage lor
咁大個 pool, 一定揾到有 alpha既經理做投資

政府果班官齋逗人工係 well paid for it
但作地淨係諗 到d 卸責方案

迫人派錢比基金保險狗，咁樣叫效益？

唔洗理隻基金狗 年金都夠膽講出黎 根本又係一樣政府卸責既工具黎

都估L到唔係基金就保險佬
根本無既得利益既, 正常人係唔會護住MPF

係咪移民都可以拎番
鼓勵移民

推

最慘係佢都答唔到我年金有咩作用

應該有50% 可以比人決定買咩股

如果可以由僱主5%員工5%，改做僱主10%員工0%，MPF就無咩問題

有咩分別 其實都係你自己d錢...

我都想

撤回MPF QQ起碼跌200蚊

講真 for 退休好快就搵d保本抗通帳低收費既投資工具比香港人啦 屌佢老母 唔知邊個天才諗出黎 一年收1% fee 都夠膽死 選擇又要小 點樣for退休呀

我自己買美股eft好撚過喇

老強既問題都講左好耐 都依家都唔取消 屌

應該係整個市都跌。無左咁多資金

直買2800 算啦 低收費

隻基金狗想食我地d mpf 呀嗎
你話我點保障退休養老？
叫政府即刻取消mpf 搞 全民退休保障先係真

我覺得放係屋企安全過你唔知每年蝕幾多%
我轉哂美金放係到 點都好過垃圾mpf

P牌仔 金融從業員
儲錢原意係好
但每年比 1%管理費真心廢
仲要幫你買2800都要收1%
我自己買唔好

同儲蓄保 差不多

我覺得政府可以開一個由金管局負責操盤嘅MPF，金管局差唔多年年都賺到錢，而且收費應該唔會好貴。

家長式心態，等呀媽幫你儲起啲利是

不如咁問番你
保守基金都有機會跌，仲要比行政費
你口中臨老既人真係咁摺又唔識投資
如果佢地每個月扣落mpf 既錢，如果直接塞落定期儲蓄/退休先拎得既銀行戶口......
同mpf 比較我諗大把人情願要65歲先用得既銀行戶口都唔要會虧損既mpf......

我老豆個mpf保本基金都照無左3萬幾，你想點撐mpf

完全唔同囉
社會政策係會比合乎條件既人，而唔係公平咁去分
香港有一大部份人或支國移民，無交稅又唔會儲錢計劃退休生活
只會申請政府既資助
如果簽左紙話餓死都唔會65歲後申請老綜既，唔供老強係無問題

自由社會應該俾市民自己決定點處理財產，政府可以鼓勵，好似而家年金可扣稅，但唔應該強制

無錯，個原則同意
但我都唔想交稅養垃圾
你望望屯公班廢老，我真係唔想養佢地

過你老母世
實賺架咩

你逼佢儲錢，但又蝕緊真係情何以堪

呢個都係
利申：蝕緊

你唔識真係幫你儲都係害左你

逼係比舊錢去買儲蓄保仲好

揀mpf嘅時候感覺自己賭緊馬，一開閘就唔到你決定

Mpf唔取消都算啦， 你批准人地用係投資固定資產， 包括供樓或危疾保都好丫 ， 一定要60歲先有， 而家每月供1500蚊， 到30年後價值可能只係而家既200蚊， 又冇息， 仲要俾手續費， 稍為識小小理財投資都會知mpf搵笨， 要求全面取消mpf

mpf 儲下錢其實無咩所謂
問題都係高管理費
當其他類似產品個管理費低一截, mpf 先變強姦金

係 辛辛苦苦返工 到頭來比哂錢d基金佬 銀行 政府宣傳多d點樣理財好過啦 而家下下硬食1% 唔好睇落好小 你回報年年小1%加起黎好撚多

如果當年立法,
泛民嘈果時大家有彈起,
圍住立法會一個月,
MPF就唔存在啦.

如果區議會真係按番社會現況,
七三比例係泛民,
咁資源就會好唔同,
立會同特首都會多尐聽泛民講, 唔敢亂黎.

咁大家係咪願意去踢走獻世派,
支持同比意見你既泛民代議士先得架?
奶左野要靠大家出力去修正.
千祈唔好話唔關自己事.

最簡單，可以將MPF 共落政府個外匯基金到咪得囉。

自己儲回報分分鐘可能仲多個退休

咪係，啲傻係講到mpf搵賺咁，係為退休保障既就唔應該有輸錢既組合比人咪啦，還掂都有機會輸，自己操作好撚過啦

仲要用個10%養埋人
搞既一定會上街，屌撚爆政府

我幫佢答，等多5年回返有突，叫你老豆70歲先好攞

有咩方法可以要求佢取消?

一開始就唔應該揀保本基金

印象中睇小冊子啲基金管理費係收0.xx%左右
點解上面吹到收1%
最萬惡一定係長期服務金/遣散費對沖 賤到不得了
其他還好

最近有咗DIS先減少少，但都係高
外國d ETF 0.0x%

保守同保本係兩樣野黎wo
保本都講明本金保證 點會無左3萬幾？

我個人反對取消MPF, 因為真係幫到D唔儲錢既人
好多人有錢係身就身痕，一係使晒，一係以為自己投資好醒結果輸Q晒既人

但我都好認同大家講既收費係不合理
我覺得最好係個Fund如果只買ETF既話只收0.1%或唔收管理費

上網睇多數係 0.75-1.25 ... 我覺得0.3以下先叫接受到

你岩 我都係唔反對強制儲錢 但收費要合理

唔好搞咁多野住
依家連基本個幾點都未搞到
不停加都無用
集中幾點算啦

返現金出糧既工咪唔洗俾強積金囉，你有得簡架

5大訴求可能要用年黎計
如果下下講因為5大訴求未攪掂
就唔應該解決其他民生問題
咁乜野民生問題都唔洗攪啦

相信政府為金融穩定＋經濟，真係好難做到...

強積金總資產大概9000億，當你一半港股.. 都已經佔香港港交所股票總值1%..

仲未計每年為銀行保險貢獻大概90億的revenue... (9000億 *1% = 90億)...

港交所少1% AUM.. 銀行少 90億 revenue... 政府點會肯

之前個d可以算 但打後個d要改

可以
我第一個出黎撐

無mpf, 港股會更加chok，而家有mpf 起馬頂住個股價，股票市場先可以長遠穩定增長

係唔係都要交管理費真係忽撚咗
屌你老母我畀哂現金落銀行都有息收
臭閪mpf收我管理費?
借埋免費錢你炒股都可以屈埋所謂管理費
香港真係世界級

介唔介意講下邊間基金請人？
我都想part time 做下打手

係

唔識投資 -> MPF 買保本 -> 65歲輸哂
識投資 -> 買etf related 基本 -> 俾人食一筆, 不如自己買

MPF 百害而無一利

話有mpf穩定股市嘅可唔可以解釋下呢幅圖？
美國人好似唔使畀mpf喎

我認同強制要人儲退休金係好事，廢事一班人到退休果陣乜都沒去拎政府（雖然政府都幫唔到d 咩）
但就唔應該得一種方法，剩可以買fund
應該比人揀買儲蓄計劃、年金呢類保本既野
要有唔同風險既投資工具
而家班人係唔想食風險但你買保守基金都要蝕價格or 行政費
其實好反智

美國人唔駛比mpf 會唔會關佢地既稅事？？

講稅冇意思
我淨係想知嗰條撚樣講mpf 有助穩定股市係根據啲乜嘢客觀事實/數據講出嚟

噢
咁講得出mpf 有助股市就直頭笑話la

爭取埋全港禁煙ok？

連登仔既劣根性，唔岩聽就打手如果係既話，我飯飯咁收錢已經發左達請比我做打手

咁美股呢？ 美國冇MPF 咪死咗十世
港股冇咗班大媽亂買貨 不知幾平靜

我都想知你根據乜嘢分析得出穩定港股呢個結論
又或者你搵下第二度有mpf嘅地方
睇下嗰度股市如何

David Webb轟1/3回報落基金經理袋 呼籲廢除MPF

有「股壇長毛」之稱的David Webb，在其個人網站Webb-site發表評論，炮轟強積金收費高，回報被基金經理蠶食，是「強迫支付費用」基金，呼籲應取消強積金制度。

David Webb認為MPF英文全名應該是「Mandatory Payment of Fees」（強制性支付費用），皆因強積金資產產生的回報，有三分之一被基金收費蠶食，而且每個人都不能管理自己的戶口。

他又大力炮轟強積金的收費制度，直指支付予強積金公司的費用，為投資ETF盈富基金（02800）的10倍。他指MPF是對自由市場的入侵，應該廢除。

David Webb同時附上一篇6月27日《彭博》的報道，報道指滙豐是香港最大的強積金受託人，可謂是其中一間較低收取費用的強積金公司。可是滙豐強積金中追蹤恒生指數的基金，收費佔資產規模的0.8%，較同樣追蹤恒生指數的ETF盈富基金費用為高，盈富基金的費用僅為0.09%。

根據積金局《強積金計劃統計摘要》，截至2019年3月31日，強積金淨資產值約為8,930億港元，自2000年強積金制度實施以來，年率化回報為4%，最新整體平均開支比率為1.52%。

我google 過
一單新聞話mpf穩定到港股嘅新聞都冇
撐mpf嘅都冇個敢講呢句嘢
真係好想知嗰隻畜生係如何得出呢個結論
諾貝爾經濟學獎下個就到條撚樣拎喇喂

第一界LIHKG經濟學獎得者
超級星期六 #159876
得獎原因: "無mpf, 港股會更加chok，而家有mpf 起馬頂住個股價，股票市場先可以長遠穩定增長"
--

Mpf 是我們心中的紅太陽

支持！

我有個差唔多十年冇理過既mpf戶口，啲錢係完全0增長同十年前一樣衰過是旦買隻大藍

你係咪全部轉曬保守

唔係呀，我當依筆錢係送左比人，選擇左進取

跌就跌多多升就升小小好奇怪

依個月升咁多仲係37333

識玩，用信安👍

諗唔到除左打手 仲有咩理由講得出mpf穩定股市

有好多間呀，次次轉工都唔同強姦金⋯
信安依個十年冇供過

鞭

咁講真wor,基金佬係賤過地底泥
管理費貴
賺到又要收
每個賺個%都唔高

去做美股個ETF 都好回報過垃圾基金佬, 強積金就不嬲都呃人,只係政府同基金佬合作搞嘅大龍鳳黎姐

點玩？

個人認為太近民生嘅可以遲吓先推
集中嗌要求真普選先

屌佢老母
我老豆退休 要求拎返錢
成年都未拎得返

講多啲嚟聽下
基金班賤種惡過共匪

難得得閒上嚟
再問多次未來諾貝爾經濟變學家有乜新睇法先

師兄，僱主果10%唔會係你人工扣

你有冇諗過如果冇mpf 既話 即係話佢幫你供個份可以比返你（理論上）

Hi 屌你老母賤畜

巴打你怨氣好重 推返我咁舊既post